日擬派自衞隊支援美軍

日擬派自衞隊支援美軍

頭條

朝鮮半島一旦爆發武裝衝突，日本和南韓都擔心捲入戰爭。日本政府消息指出，國家安全保障會議（NSC）已經討論相關應急措施，包括動員自衞隊支援美軍、防止北韓軍人偽裝難民入境，以及營救約6萬名在韓日本人。

北韓最高領導人金正恩用望遠鏡觀看「朝鮮人民軍特種部隊空降和目標打擊大賽」。KCNA

央視：國航後日停飛平壤

首相安倍晉三據報早在2月會晤美國總統特朗普後，就已經開始以美國可能向北韓加強施壓召開NSC相關閣僚會議，有日本官員指，政府一直擔心美朝開戰會令日本成為戰區，正竭力避免陷入「最壞局面」，即北韓向日本列島發射彈道導彈。
至於南韓，各總統候選人前日進行首次電視辯論時，一律表明反對美國向北韓發動先發制人攻擊，大熱門共同民主黨的文在寅更稱一旦當選，會阻止美國在未得南韓同意下行動。
《韓民族日報》評論指特朗普多變的外交政策罔顧盟友南韓的死活，更從南韓國防部對美軍「卡爾文森號」航空母艦駛入朝鮮半島水域的最初反應，推敲南韓或未被事先知會。首爾不少市民昨卻表示不擔心，年輕人指關注「黑色情人節」多於朝鮮半島局勢。
在中國，央視昨指中國國際航空公司在局勢緊張下，下周一開始暫停北京至平壤段航線，國航解釋指只因需求不足取消部份航班。有舉辦北韓旅行團的中國旅行社負責人表示，現時北韓氣氛仍算正常，昨日仍有旅行團出發到當地，現時也有數十名團友在北韓遊覽。
路透社/共同社/南韓《韓國時報》/《韓民族日報》

相關新聞

免開戰須有人「認低威」

頭條 5小時前

首次使出非核武最強武力毀阿富汗隧道武器炸彈之母轟IS 美欲震懾北韓

頭條 5小時前

「炸彈之母」解構圖

頭條 5小時前

GBU-43B透地60米波及方圓1.6公里

頭條 5小時前

特朗普又轉立場炸阿富汗

頭條 5小時前

遊三八線港團 如常出發

頭條 5小時前

港ADR跟美股挫逾百點

頭條 5小時前

美官員：倘北韓核試即開火 平壤60萬人緊急撤離

頭條 5小時前

各總統候選人前日進行首次電視辯論時，一律表明反對美國向北韓發動先發制人攻擊，大熱門共同民主黨的文在寅更稱一旦當選，會阻止美國在未得南韓同意下行動。

南韓等滅國啦 跳下kpop咪算囉 等多幾代北韓中國壯大
到時打到落釜山韓狗要跳海游去濟州島建國

首爾不少市民昨卻表示不擔心，年輕人指關注「黑色情人節」多於朝鮮半島局勢。
快啲打死哂班泡菜仔

為左第日改條例變軍隊做準備
改條例之後個幾部直升機航母就放f35變真航母

離北泡咁近都唔緊張

日本中國唔關事都準備好 韓狗